# 控制类积木

## 1. 等待（）秒

等待指定时间后，执行其后程序。

![](images/control-1-1.png)

**示例：**

![](images/control-1-2.png)

光环板启动后，全部LED灯会显示绿色，等待1秒后全部熄灭。

---

## 2. 重复执行（）次

重复执行其包含的程序指定次数，默认值为10次。

![](images/control-2-1.png)

**示例：**

![](images/control-2-2.png)

光环板启动后，所有的LED灯会交替显示绿色和红色，间隔2秒，并重复10次。

---

## 3. 重复执行

重复执行其包含的程序。

![](images/control-3-1.png)

**示例：**

![](images/control-3-2.png)

光环板启动后，所有的LED灯会持续交替显示绿色和红色，间隔2秒。

---

## 4. 如果（）那么（）

如果指定条件成立，就执行其包含的程序。

![](images/control-4-1.png)

**示例：**

![](images/control-4-2.png)

光环板启动，如果按下按钮，LED环按指定颜色顺序显示。

---

## 5. 如果（）那么（）否则（）

如果指定条件成立，就执行其包含的程序1，否则执行程序2。

![](images/control-5-1.png)

**示例：**

![](images/control-5-2.png)

光环板启动后，如果摇晃光环板，所有LED灯会显示蓝色，否则全部显示橙色。

---

## 6. 等待（）

等待指定条件成立，执行其后程序。

![](images/control-6-1.png)

**示例：**

![](images/control-6-2.png)

光环板启动后，等按钮被按下，播放LED动画“萤火虫”。

---

## 7. 重复执行直到（）

重复执行其包含的程序，直到指定条件成立，停止程序。

![](images/control-7-1.png)

**示例：**

![](images/control-7-2.png)

光环板启动后，全部LED灯会显示绿色，直到按钮被按下，熄灭所有灯光。

---

## 8. 停止（）

停止执行指定脚本，包括全部脚本、这个脚本，该角色的其他脚本。

![](images/control-8-1.png)

**示例：**

![](images/control-8-2.png)

当光环板按钮被按下时，停止所有脚本。

---
